返完一次大陸,發覺好多野都已經超越香港..

交通,衣食方面

搭巴士唔識排隊 點超

但始終輸係文化果到
始如果老一輩果啲死鳩曬就唔係咁講

手機付款確實係超越香港

你唔窒息死已經偷笑。仲衣食住行？你瞓醒未？

先唔講apple pay
有八達通嘅普及
香港冇逼切去大搞手提比錢

係囉，不如上去住啦你

教育先係問題
老一輩死都算

樓主

支那識合你

返支那啦屌你老母

笑而不語
咁鐘意支那咪上去住

我就唔會叫你返支那嘅，詳細啲講你「見解」，我逐個同你辯論。

的士冇安全帶, 真係超越香港

地溝油真係超越香港

D巴士全部膠凳, 真係超越香港

五毛打手都超越香港添

紙夠係中國人發明添
so?

麻煩樓主叫返所有大陸朋友返上去

交通：高鐵會炒，巴士會爆炸，交通規則更加係唔存在
衣：有黑心棉，你著埋我個份
食：都費事俾

樓主潛撚咗水

交通

空氣

空氣

係咪講緊物價？俾一樣嘅錢買垃圾

深圳真係各方都超越左香港
唔只深圳，上海北京武漢天津等各大城市都已經開始拋離香港，黎香港旅遊/生活跟本係浪費人民幣

有wechat既巴打請廣傳

仿製品直頭國際之最

成日覺得大陸啲人好撚hea，好似個個唔洗做咁

快撚的設立『逆向單程證』啦

big brother is watching you.
私隱資料問題，

大家咁認真回覆做乜

幾耐無上過去？

定系人講你又講？

系你老母臭閪咩屌你老母

你都上去住啦

衰嗰方面嘅超越？衰過香港

連防電磁炮都強過香港好多

講咁撚多做咩，搬上去住啦你。

各種污染問題簡直係超香港好多班啦

中國世界第一

只要你係大陸可以渣車
你絕對會想係大陸住

其實真係多燃餘既
大把方法方便安全過用手機付款, 好燃憎D人買十蚊野都用手機微信支付, 真係阻燃住晒, 跟係百佳買廿蚊野都LOOK信用卡一樣多9餘

講畀錢方便咩用

交通：係呀，啲車好鍾意亂咁切線打尖、搭車唔排隊、巴士長期有成隊扒手搵食，確實係超越香港嘅

衣食：買進口野又貴過人，食物安全又唔掂～有毒產品食品多的是，最慘假野多（冇過多化學野算你好彩，仲要收正貨價 ），係超越香港嘅

如果你咁都接受到嘅，大陸其實好美好好和諧

食元素表方面超越?

放低一句嘢就潛咗？
人嚟講樓主都超越咗好多人
On9程度方面

學識排隊先啦

尋晚有個POST講住深圳一個人親身感愛

最衰係discuss比人刪左

我睇完個感覺係

例如佢話, 停電, 無lala就幾1/2秒, 你開部電腦做野就重做
又例如佢話落雨, 必定水浸, 佢就話d狗屎狗尿就浮晒出來
d lift死人, 無新聞報道
有妓女比人分屍, 又無報道
等

佢講得好詳細, 但快速比人刪左

當呢種post都過檔連登，林祖舜都幾頭痕

Brave new world

用表面嘅富裕、娛樂 令蝗自豪而幸福

其實好多時蝗打飛機嘅野 都唔關佢地事

你有邊個有得揀係咩國家出世？ 有咩咁藉得你自豪？

真正藉得自豪 係由自己 由社區一手一腳創造嘅文化
而唔係虛假嘅盛世

交通
早幾年先成架高鐡係橋上邊跌左落來
垃圾香港都係訊號問題 最大單都係冒煙
點超法

online shopping 支那的確係贏曬

網絡自由已經輸左
況且依家係大數據時代

支那咁撚民主你返上去住啦樓主

嗯嗯
特別係空氣品質

你一個account幾多人用？

成架跌仲唔贏晒？

我覺得啲交通好撚垃圾，高鐵站唔近市區，巴士又貴又亂又殘又慢

開撚完Post就潛水、樓主都戇鳩鳩

返一次大陸就下定論，樓主係咪一次行曬成個強國？

系你老母!!! 5p out!!

完全同意

抄倒晒所有硬件，good

又真係
可以online 買老番既地方全世界無乜幾個
領先全球

乜唔係細數用微信支付仲好？
成日找埋幾毫子，拎銀比較麻煩

不過不得不認硬件新野上面快過香港，但人文質素就……

成個過程來講一定係八達通最快....

你睇七仔就知

手機果d都要得條友確認

八達通do完即走下一個

所以有班傻西成日話「手機支付」超越左，真係

系你老母

要條友確乜認呀？你比個sales掃完個code咪可以走人咯

其實八達通麻煩在要張卡，正如坐地鐵，D女人下下用手袋撞個感應

另外保安方面八達通的確比較差，微信手機支付保安現時已經同手機安全掛勾

所以八達通要改善，起碼要普及NFC手機支付，否則無乜人敢用八達通大額度交易

深圳強制執行左所有人要用安全帶
咁點會的士無？

香港太落後啦，見樓主有能力返中國，建議樓主離開香港留係中國發展。你估香港人有邊個唔想移民去中國 ? 祝樓主一路順風，有冇事都唔好返黎香港

上海後座的士冇安全帶，上年5月先去完黎

上海冇

衣：我認識大陸人全部來香港買，大陸無得買咩？食：大家明咩事啦。住：學香港炒高地價，唔知頂得幾耐，空氣差、塵大，物業管理唔掂，新樓都OK，住多10年8載就知物業管理亂9龍。
行：深圳我多數自己渣車，路燈設計亂來、d人渣車仲亂，大陸渣車欄安全帶俾人笑噶，有無同d富二代玩過啊？地鐵搭過一次、太臭以後唔搭。
太多講唔完

乜撚野黎

Agree

你咁講亦都無錯！

所以支那纙緝上，就超越香港？

我睇過個文章，話福田樓已超越香港，但睇內文係同 天水圍and深水埗睇

之前中學跟交流團上大陸
夜晚酒店晚餐垃撚圾到
炸基維蝦
原本覺得幾好食
食食下隔離同學話基維蝦係食垃圾大
然後仲有碟咕嚕肉
咬落去成口肥卜月

你咪返去囉 又冇人逼你留係到

肥膏 都冇肉既
，
係去農村食個次好
人間極品
炒豬雜，同隻雞
濃油赤醬好食到

乜撚野蝦都係食垃圾大啦 仲話自己讀中學

樓豬幾醒 開完post就走咗去

好似話主因係假銀紙太撚多

呢個post想開好耐
無論支那點垃圾，科技的確先進過同方便個香港，
係支那一個八十歲既呀婆都識用v7預約睇醫生
香港仲keep住打電話
唔講v7
就算深圳，有上開去既人都見到好多黃色單車係路邊
只要用網上支付就用街，係街無鎖無塔住
支那都做到 香港都未得
香港人係企係道德高地打J
遲下會輸得好慘

貪污都超越埋

打電話BOOK醫生好醒?你係咪應該比較下醫學水平的分別而唔係呢樣預約服務?香港政府做野幾時都係鳩..佢地電子報稅都係幾年前先搞...
單車?香港市區根本無位唔預你用單車?你講呢D來把撚?
台灣早幾年己經有.重可以用I-PASS等卡..
題外話之前都有報紙話國內班仆街全部自己鎖撚哂堆車,好多地區見到有單車都無得用.
咁呢D又點計?
寫二個APP報名排隊有幾難,後面果層服務/人的教育/道德先係重要.
當你有APP買車飛/排隊睇醫生,點知去到現場有齊資料都係上唔到車/睇唔到醫生.你估邊度會發生?
無錯,就係你所講的強國.以前同事試得多,又係要鬥惡鬥屌之後再加錢先有得用...香港?會發生嗎?以前唔會,現在慢慢開始發生.

香港人唔好咁自以為是啦
科技一早超左啦，世界超級電腦第一係邊個國家啊？

講事實，冇話親中。

屌 我都覺得好正大陸
大家點解咁唔中意？
快啲返上去啦

因為太多一二五元紙幣是假，才令人寧願用電子貨幣，而因為所有電話號碼都是實明，所以你的一舉一動政府也知道，如果你唔見電話或被hack，基本上你銀行結餘可變０。

又是呢句 人要進步首要面對現實

大家真係好戇鳩，講到香港咁好做咩 ?
既然中國已經超越香港咪比佢超越，等 D 人去晒中國住，唔好黎香港

去長住喇支持你